$1700整一個皮既銀包抵唔抵？

男朋友就黎生日 我早2年送比佢果個銀包(都係join workshop自己整既皮銀包)甩曬線 已經用唔到

想整過個新既比佢 但問新果間workshop要$1700
(之前整果時係$900 舊果間 但我怕又會用唔耐 所以想試第二間)

想問下如果budget$2000
咁整好定買好？ 有冇咩款推介

千7仲要自己整

佢用果d咩皮同線黎?

有錢 -＞冇所謂啦
冇錢-＞ 唔好
中立d講-＞on9

銀包唔好自己整

唔得大體

我聽到都呆左呀
皮佢寫話意大利 線我唔清楚
如果唔整可以買咩銀包

我以為男仔會中意女仔做手作野添

最怕整出黎唔靚，一眼睇落覺得係cheap野
但其實都用左成千7蚊

整得靚咪係囉

銀包你整唔整到牌子野咁靚先
要拎黎見人 唔可以太失禮

其實你自己都預$2000budget 啦
$1700 點解叫貴？又唔講人啲俾啲咩料咩設計你
你咪直接整個$2000囉

佢果間睇落好靚 同我上次整果個都唔差 係估唔到咁快甩線 可能係我整得唔好
其實本身我諗住買過個新唔整 但我諗黎諗去都唔知買咩牌子會岩佢 唔熟男仔銀包d野

整乜鳩呀
新手整又整得唔靚
錢又洗左
效果又做唔到
不如整卡片套呀
散子包仲好
淨番果d食撚左佢仲好

利伸：整皮

自己買野整個簡單 card 套

可以買靚皮,又唔需要好多工具

又黎成本論，教你整唔洗時間?

買牌子嘢啦好心

有無圖大概咩樣

整黎講好貴
我早兩年同女一人整一個比自己 每個500
再之前買手作money clip 300蚊
總之1700蚊整一個就點都好貴 仲要千祈唔好失手整到核核突突咁

比錢人地手造
入面寫D你覺得有意思/心意既字句

認同
屬於男人嘅accessories一d都唔可以頹
手作野上唔到大檯, 只適用於causal小物用
間野有無坤人我唔知
但$1700比多少少都買到個名牌啦

無人教好怕會好核突

其實都算幾實用 間隔複雜會貴啲

樓上位巴打講得岩
新手真係簡簡單單整卡套啦（八達通套）
銀包拎出黎見人
整得唔靚你男友用又唔係 唔用又唔係
但錢又俾撚咗咁多

有冇咩牌子可以比我參考下

Um...買啦屌
認真男人唔會因為你用1700黎整個銀包而感動，反而你買左個靚嘅而係佢想要嘅佢重開心

$1700 買個Ettinger都得啦

比你咁講一講 我都係去買算
因為佢用d好似卡套咁細既野實會唔見

1700咁貴
我兩年前整個十字紋皮俾男朋友
Workshop收我700定800
用到今時今日仲好好

burberry啦, 都係made in italy

如果係上面咁嘅style，Paul Smith應該幾岩妳男朋友（首先要知道佢係咪真係鐘意）

咁係咪我問題 我都係2年前整咖咋

呢度求其揀個，你男朋友收到一定開心

1700 買到個阿媽里銀包

岩岩search睇左幾靚
我見香港有一間門市 定係上網買？

有位巴打開POST分享佢自制皮制品
搵下佢問問價睇下點

1700蚊可以飛去越南訂個手工製真皮銀包再住埋酒店連食宿

2年就甩線你嗰間都幾流
兩年幾前整，千一蚊，十字紋皮，到而家都好地地
搵唔到間好既workshop就唔好博啦，學樓上講，整完又柒既點見人
正正經經去商場 睇款又好睇牌子又好，實有啱

Waaaaa 好岩我心水呀 巴打

你鍾意啦
我就上網買 （上面post左link）
利申：非打手

係咯 嬲呀 仲要問下佢有冇得上去執執(岩岩甩少少果時) 佢無覆我

卡片套有冇好介紹
想買

睇圖我知邊間了 唔係打手 連續兩個銀包都係佢到訂（比人偷撚左）

早排深水埗百幾蚊買左塊皮
整左兩個銀包比老豆老母
我當計埋啲工具，都唔駛3舊

當然你追求既係高級靚皮靚手工，1700我都冇野講
但新手就唔好喇

問你男朋友收番錢

太輕唔會用 送左=垃圾 仲有好柒有手工銀包

試過去間叫windlexxxxx 都34k follower
自己製 好似幾百蚊 用左無半年殘到戇鳩鳩啲皮料又差

可能你之前個間伏 身邊d frd都無呢個問題

咁整得靚唔靚同好唔好用？

話1700唔抵嗰啲人係咩心態，新手整銀包預十個鐘到，導師人工地方租金唔計料收你170一個鐘都話貴

利伸 整過好多皮，銀包幾個，由卡套，筆袋，唔同設計銀包，到成個袋都整過

Btw 我女朋友都整左個銀包俾我，開心使用中

我都知收得貴係有佢既道理 係我驚會整得柒嘥咗姐
同埋最最最緊要一樣野就係驚好似我之前咁 唔耐用
所以先上黎問下

樓主識做就唔使揾人教啦，唔使講，俾左圖黎睇下手工點？ 銀包幾層皮最睇到手工，有無料好易睇

果時我男朋友收到都好開心 係估唔到咁快爛

我係你男朋友既話 會想收到個17蚊既銀包入面有1700hkd
多過1700hkd既銀包

拎黎醫腦啦

1700不如比多小小錢買個Paul smith 起碼叫牌子野 上年送咗個比男朋友

好用呀 用左年半都okay 之前比人偷左個個係最普通900蚊個隻 岩岩買左個1相位1卡位可以拆個隻 好滿意

我教你整800都唔洗 食水咁深啲鋪

我整過價錢係你兩倍既銀包 長款又有 普通又有
馬臂皮 用左3年

冇計 自己鐘意馬臂皮

自己整有乜特別？自己design就唔同喇

通常個導師都會睇實你
有啲見你縫到柒下柒下 要你拆左佢再縫過都有

收得貴要睇係咩皮，普通深水埗掛哂係街邊果啲就算啦

買銀包嘅話，$170 都嫌貴啦，仲話 $1,700

2000蚊budget都有好多workshop選擇
用料就度度都差唔多架喇
睇清楚啲手工係咪真係值
而家好多workshop都粗製濫造

有冇個款參考下 我見佢好似好多款都花碌碌
男朋友中意淨色d

有冇圖睇下 2倍咪成3千

對自己手工有信心先好整, 無就買算啦 唔係收倒都唔知用唔用好

不過$1700真係貴, 我去過一間workshop段材料收費 我前後上左去3-4次 整左個公事包 都係$1800

但都要睇咩皮同手工，你之前可能縫線太鬆？（唔肯定)舊得快就一定皮唔靚/適合，我個人最唔鐘意你圖嗰種皮上色，好似澾澾禁同好cheap禁 我建議你驚可以揾人訂造，指明用靚皮，手工好啲會耐用啲 [black][/black]

皮想耐要你可以睇下美國馬臀皮 horween codovan，基本上係最高級嘅皮，好多名牌皮製品會用

如果千7蚊親手整銀包
我會寧願貴少少買個牌子野俾佢用
雖然心思好重要
但感覺銀包成日拎出黎
牌子款既手工同車工
感覺上都會穩重d 男人拎出黎感覺會自在d

如果要手工造
我都覺得細件既野好d
例如卡片套同鎖匙圈

男朋友既前度曾經親手整銀包佢用
但因為d材料再加車工麻麻
個銀包整出黎好似枕頭咁又厚又大舊
但佢又迫住要用又要俾人笑
所以到我同佢一齊果時
我就無親手整 送左個全黑有牌子既銀包俾佢
佢就開開心用左3年都未有換

Paul smith 有咩好 訂造算啦呢個budget,又可以用靚皮

睇落真係好靚喎

巴打邊度訂？ 唔想再中伏

正，去邊到整？ 用日本新禧定horween? 香港唔太多workshop入呢馬臀皮

買個兩千蚊牌子仔比佢好過啦

我之前都整過類似嘅俾男朋友呀！
果時冇join班 淨係上網買材料包 500蚊到已經好靚
其實靚唔靚都係睇你手工
一睇就知係handmade野
同牌子野完全唔同性質
我同男朋友都覺得親手整嘅心思 價值點都高過你有錢就買得到嘅牌子野

2000蚊budget買仲好過整
新手整又未必整得靚
整衰左又哂心機

利申：男友生日果陣都送左個銀包俾佢

手工都唔係最重要
反而係你個設計係咪出邊搵唔到
如果一街都係點解要整？
因為個個都話咁做有心思？

ex 整過比我
手作既皮錢包真心唔好用，勁撚厚
但一番心血，佢整又無得唔用喎
作為收禮物個個有D 辛苦

如果你男朋友日日都孭個袋出街既就另計
如果放落褲後袋真係好辛苦

2000可以直接買靚款
自己整homeless logon 都有得買料啦 先幾百蚊

整果個扺

我依家用緊個銀包都係女朋友出去俾錢人教佢整

好似1000-1500到

但其實我唔太鐘意個款..但又逼住無得唔用...

初初D皮色好新好核突...依家用到污糟晒我又唔鐘意

用左3年都重未爛...想換都無得換

都係老老實實買個成品好過啦...男人始終都係鐘意實際野多D...

大部份男人對所謂感動O既野 其實都無乜感覺 多數都係廢事女朋友唔開心先逼個感動樣

出黎

其實名牌d 皮好差，我自己都有個paul smith,但係用左2,3年層外皮就龜裂，最後自己動手換外皮（本身識手作），換左塊新禧馬patpat, 到而家用左5,6年油性都依然好好。

以手作人觀點出發，教人整皮除左皮料，時間真係最大成本。不過$1700 市價黎講真係偏貴，除非佢用高質皮，同埋手工，finishing 做得好，如果唔係頂盡$1000, 一分錢一分貨。

名牌係買brand, 手作係買心思，誠意，特別。

淘寶打皮革銀包材料包，咩款咩皮都有，價錢都ok。貴少少二百幾已經好高質

新手唔識整，買材料包返黎整都唔會靚。

整皮除左皮料，design, 最重要係finishing, 修邊，拋光果d...整得唔好就直接買算啦

完全同意，牌子野同一種皮賣貴幾千 有好多用大陸柒膠皮整都收幾千 不過呢種皮收1700係貴左少少，樓主如果想訂上面圖可以fb search leather workshop，頭一兩間就係，佢有整錶帶，呢間我未試過，但佢手工真係好好 同埋應該都合你budget

新禧？ 馬臀一塊都1~2k, 一塊整到2個短財/ 1個長財，3k 又唔算特別貴

痴線 勁靚

之前個fd整過呢隻皮銀包上大約都係10個鐘既一對一workshop都係千頭 千七太貴啦

銀包比個機會佢用名牌喇
你整完佢唔鍾意又要格硬用
不如整個鎖匙包喇，設計咁簡單，自己買工具整

街邊求其買個5-600銀包
之後果1000就拎600訂間4星左右酒店
仲有400買下d情趣玩具
包你男朋友笑到見牙唔見眼啦

仲有100未比埋毅進星囉

鐘意呢種光面可以睇日本新禧馬臀皮

樓主你問下佢$1700係用咩皮，有冇product reference photo 睇下啦。而家太多皮革手作人，質素好壞參半。好難就咁定合唔合理。

新禧 自家製，用左1/3塊黎換外層皮，超滿意

好多人話手工整出黎既銀包怕唔見得人，其實真係好睇咩用料同手工
以而家香港人覺得見得人既銀包會係似名牌既野
但好多工作室係用梗植鞣革，即係會易花，會變色，易污既皮，呢類皮我覺得岩一啲識打理，會養牛既人玩

而大眾就係想要我手整，見得人，似名牌就最好啦，咁用一啲山羊皮，壓紋皮，例如手掌紋、十字紋既皮。以下有啲我自己整呢類皮既銀包例子，我自己覺得會較易入口

我自己都係玩皮，都有係連登開過po。見到呢個po，覺得有啲唔甘心，我覺得手工皮具係一門學問，只係香港呢個地方未必容納到。如果香港唔係物價、租金咁貴，手工皮具都會好做好多。

其實你係咪皮革workshop老闆，禁熟悉

長財 意大利屎忽 手染過
短係 新禧
本身仲諗住打個銀扣上去，但太貴

暫時唔會再俾錢整啦

邊到買？ 自己訂？！ 幾錢到 好正

呢塊好似係SSP兄弟度買，另外有塊啡色係上網訂，仲未得閒開光

唔係，純粹業餘玩家

你又講得岩 不過有時新手唔知頭唔知路 真係好易中伏

幾貴水整到啦

屋企人係我中學果陣買左個Paul Smith俾我
到而家大學畢業做野重可以粗用

我用左11年，不過換左外層皮

咁如果買 Paul smith 好d定係 ettinger?

個人覺得PS大部份款玩味重d, pattern 潮d, young d

ettinger 搭實d, formal, 襯business

咁耐用程度有冇分別？

未用過ettinger, 不過我個PS就用2,3年開始龜裂，甩線，我唔算塞得個銀包好爆，都係岩岩用晒d 格數都出事。不過因為好鐘意個款既pattern, 所以一直繼續用

我覺得都係睇款好啲
反正質素都唔會差

可以答埋你點解好多workshop唔用上面類皮，其中一個原因係材料成本 時間成本都高好多，因為整呢類感覺高級少少既銀包一定係做雙面皮，即係唔會見皮底，差唔多用double材料

第2， 上邊油 等佢乾太耐，而且仲要上幾次，淨化條邊都搞幾粒鐘。就算你肯陪個客搞，係呢個咁急速既社會，都唔係個個人願意花時間為左條滑溜溜既邊用幾小時啦。唔似廠做，有部機快乾，但手工有個好處就係自己上既邊油經過熱燙係冇咁易裂開，而且有得修復。

支持！不過呢間又好似有少少貴

分享下我嘅 之前整咗個畀佢 因為見佢嗰個又殘又普通
不過用咗5個月左右啦，呢隻本身勁靚嘅皮就變咗黑色
諗緊遲下有錢整過 當時見到佢用真係好開心，特登去學又整咗好耐

記得個店主有上連登 唔好相認pls

條邊有d唔直喎 利申唔識睇咩叫手工好

係呀 我第一次整
打斬打得唔好 好彩佢唔介意

當時因爲自己手工差都好猶豫俾唔俾佢好
但係 整咗咁多個鐘又真係好想送畀佢
唯有下次整得好啲啦，真係好好彩佢無厭棄
就算厭棄都無比我知 咁就夠啦

手工無價，男朋友收到一定錫晒你

新手手作既銀包真係拎出黎既勇氣都無
我明你有個個心 但有啲嘢留翻啲位俾男朋友好啲

買個牌子銀包 煮餐好嘅比佢食好過啦

我覺得手工野俾貴小小都值得啦
幾年前整過銀包俾ex整左5400
但我覺得都收得合理
因為feel到真係用心同有要求地教
會解釋埋啲步驟有咩作用
最尾成品都好靚
Ex身邊朋友唔信係手造

其實唔係在材料價錢
而係佢地將咁多年經驗同整皮既知識教俾你
不過我覺得送禮物都係睇心意
你留意到佢要換銀包又肯花心機整俾佢
佢一定會好開心

算吧啦 買個正正常常 大方得體嘅得唔得姐
整得唔靚佢又唔好意思唔用 其實兩三年整一個不如直接買個質地靚 用10年都唔使換

利申:有諗過整 但係見身邊班男性朋友用到好殘好cheap

比你男朋友知你1700整舊咁既野
實嬲到仆街但又要扮開心氹你

你咁樣唔浪漫，好難識到女仔架

我同男朋友仲讀緊書個陣我都整過手造銀包比佢
但老實講真係得份心意 個銀包唔大體間隔又唔實用
後來出黎做野第一年頂唔住佢仲用緊個咁既銀包就買左個paul smith比佢 買返黎個下發現牌子野真係唔同d
仲要個陣上網買免運費都只係千幾蚊

Hana依間野好黑
好耐以前幫襯過 個陣成個幾月前落單
拎貨個日夠膽死仲整緊 叫我等到夜晚先上去拎因爲未整好

成年人世界
先敬羅衣後敬人
除非你男朋友係做老師果啲…
或者社會工作

否則，佢啲同事先攞命

可唔可以推介下咩online shop
我無試過上網買牌子野 會唔會有假？

我係佢官網買 有時會worldwide free shipping計返hkd平過係專門店買好多
大時大節好似會做節 不過好少

d皮既料真心差 條友真係靠ps整靚d product shot

講多間 有間叫ceciy 賣d材料包好似賣垃圾咁
條八婆又串柒柒唔會答個客既問題
睇佢d相整得勁樣衰d線歪到好似生野咁
成四五年前中過佢伏 好好奇佢點解仲未收皮
依間野真係垃圾到爆 直接開佢名費事private

好多打手係個post 銀包真係時不時見人 都係有牌子好

手造皮革鋪我中過唔少伏 唯一一間幫襯過好既都執撚埋
銀包依d要見人既野都係有牌子好 特別係出左黎做野既男人

咁有心機覆
$170/h 中學生私補都差唔多啦
一個銀包當用buttero 料已經$400
紙樣 工具 租金 電 人工 樣樣都係錢
1700其實差唔多了 如果真係靚料
例如馬股 馬韁（最外個面）

放過另一半，放過你自己啦
整完又唔靚，貼錢買難受
唔靚佢唔用，你又嬲
佢用比人笑，佢又嬲
On9

怪人巴啲客仔

我唔排除出面有好有心做用靚野唔呃客既店，但真係黑店更多囉
幫襯得你既客人大部分都係想係一個客人覺得好重要既日子到 送份禮物比人嫁啦
一早落單come晒時間 夠膽死交收個日先同個客講sorry呀我整唔切 你遲d先黎攞好冇呀？
自己做唔到咁多就唔好咁貪心接咁多單 做生意交貨比客都要做deadline fighter你好唔好意思
利申 幾年前既事 但睇佢d design咁多年都一成不變真係冇野好講

老實講 2000蚊拎黎買其他野仲好
一係就同埋佢一齊揀

佢口實鍾意，但當佢知道要$1700時，心裏實話on 9

我之前都係慢xx個間上過workshop
整過銀包俾人
價錢同topic個個差唔遠
（我只整過一次比較唔到坊間既舖頭）
個陣我整擦蠟皮
但我後來覺的呢種皮麻麻
用耐左會好似花花地咁同埋會深色左
有相位有散銀位既銀包黎
2個店主都教得好細心
同埋佢地對學生都幾有要求
就算你第一次整
整歪左個d佢會同你講點整好d
同埋會幫你修補番咁上下

佢磨邊上油個d都唔hea
佢個陣都要我上左好多層

所以我個人覺得呢間都幾好
佢個環境都唔錯

2年前係慢xx整左個馬臂皮俾男友 好似1400咁上下
但已經殘殘地
不過佢地教得幾細心 整得無咁好時會幫手修補下

比$1700買到個Paul smith 啦

我朋友都整左個手作銀包比我用左2年越用越靚

乖乖地買個靚既啦 清
你如果整完出黎好柒 咁個男友仲用唔用好
用左自己唔開心 唔用就你唔開心

送比我拎出去又嫌柒
唔拎你又嬲，最怕手工野

2000直頭可以買啦，好靚嘅都得

我嗰陣整咗個成三千
不過整得幾靚

水魚

你用200蚊買個銀包，再放1500蚊入去
我包你男友愛你一世

小心俾人PU當真皮
$2000 上 pinkoi 買幾靚都有

唔接呀 唔想係呢個po r生意
因為只係真心想大家覺得手工皮具其實都可以好得體，而都係某部分人努力想做既野，可以比啲國外大師大家望下 以下都手工皮具黎既

男人出左黎做野 換個好少少既銀包會好d
簡單款得架啦

你有幾愛你男朋友先。

千七蚊買到個 made in Italy
整黎把撚

我係男人既角度同你講
唔好攪咁多野 買個名牌比我好過

千7係貴咗
我事鳩但google都明碼實價
課程費用: HK$1080 up~HK$1380 up(視款式而定)

慢xx都訂過好幾次
有銀包有卡套有袋
真心覺得ok 個卡套都起碼用咗三四年
不過真係信唔過自己手工整
都係訂就算

馬臀皮好厚喎，有冇一啲薄啲又襟操嘅推介

捨得畀1700整個銀包
不如加多啲直上horween cordovan 嘅銀包
嗰種光澤真係冇得輸
又易打理

整過一次1千蚊有找，仲有人會係隔離教埋你整。
第二次已經可以剩係買材料自己係屋企整.

戅撚鳩
好似係女仔先咁在意係咪手作

男仔鍾意啲嘢實用 用幾耐都唔爛

睇你男朋友中意手作定牌子
我都整左個手作比佢 2摺2千3
但覺得好值 手工好好d線都好靚
ig am_leather
樓主可以參考下 覺得佢拉線果d手工靚過你貼出黎果個

仲要6 卡加散紙包
都ok 高難度
比人整啦
今時今日2000 買唔到個decent 既銀包喇
如果檔野手工好2000 係值回票價

巴打 你其實錯左重點
無人質疑手工皮革唔好
樓主新手唔識整
你拎d整開/國外大師黎講
邊有得好講

借問聲 樓主要去到大師級要幾耐時間

新手整既都唔會話好靚好完美
整柒左送俾人
係浪費錢 時間
人地未必會用
可能用1,2次扮下嘢

簡簡單單去買個就算啦

去老翻U記買個38蚊既算啦,我都用緊真係唔錯

如果有frd整開有工具，你自己買料加埋都唔過500

2000買個lv 拎出黎威下仲爽啦

牌子嘢真心唔值，手工嘢就睇手工同料好唔好嘅啫，靚料好手工根本就完勝絕大部份名牌。
香港人將心機、工藝同時間值扁到好低，好似呢Ｄ都唔使錢咁。
我上星期買張horween cordovan grade 1 rare color，塊皮本身都已經二千五百幾，都只係夠造個長財，咁加埋人工雜費，一個銀包要收幾錢先可以維生？

我後生時都係用LV，用爛了三個後，我開始轉用手工銀包。我覺得手工嘢好過LV囉

BTW，樓主，線磨斷了縫番就可以，咁唔算爛喎

魚蛋哥仲有無飲威

我都唔建議你整銀包送比人, 你整柒左佢又要局住用

買d 有牌子既都係千鬆

最大路就paul smith
我自己就用緊montblanc，因為只係貴過paul smith dd，但係elegant d

paul smith classic 款，佢個網間中有sale

原來係打手

有呀，你係邊位呀？

Paul Smith就免了，款ok但D 皮唔得
用Paul Smith不如用White House Cox

無錯，不過係最大路既brand
我自己就用緊montblanc

墨水筆我就用montblanc

果陣諗住用d 唔咁大路既branded wallet 所以先買
咁佢個款又ok，價錢又唔貴

好靚

我自己就通常買該牌子的「本行」嘢，因為通常副線大多只是代工。
Hermes如果唔係咁貴，牌子嘢我會買Hermes

2000多少少 簡單快捷 又好用

有心整就自己學上淘寶買料

比1700蚊仲要自己整

除左on9

我都唔知講咩好

你都on99 大牌子就名仼講link仼貼，間小店我已經無開名俾少少hints樓主揾下參考下都係打手

利申 我同呢間鋪一啲關係都無，未買過未上過workshop，係我整開皮都覺得真係高質先推介俾樓主

手作野無問題，但要送岩野

銀包都係牌字嘢算啦 手作咁柒

靚到

Paul Smith 邊到買抵

銀包係貼身嘢又日日都會用，絕對值得俾多少少買個襟用又好睇嘅銀包。
就咁睇價錢冇意思，定價未必反映到質素。
要睇做銀包人嘅手工，或者佢教人造出黎嘅效果係點。

所以咪話揾人訂造最岩樓主，材料又靚，同一種quality又平牌子野好多

千7蚊我拎17張一百蚊紙袋褲袋好過

Paul Smith 邊度買抵？唔該巴絲打

抵到爆

7xx 整咗個 用咗兩年
仲好好用好靚

你有信心手功好就抵
試下整下passport 套果d先囉

冇錯！
但係冇位放

買個Louis Vuitton Multiple或者slender銀包都係$4000，仲好啦

魚彈哥願唔願意割愛放rare shell

雖然我有十塊八塊不同色的，但賣咗唔係咁易買番，所以你都係自己訂啦

其實2000左右可以睇Ettinger，WhiteHouse Cox，Cocomeister
起碼唔會出事先啦

你經agency訂定有其他易入手嘅途徑？

男人銀包買BV啦

我從前（十幾年前）直接同美國廠訂，也同美國的皮店買，不過可能供不應求，美國零售店已大部份都買唔到。都係十年八年前，也在德國訂過。
而家Horween中國有代理，廠都叫我直接找他，所以我近年大都向他直接訂。
全程都只是用whatsapp，好簡單。他們差不多keep住一年加一成

明白晒
官網都見到中國代理contact
馬pat 同相關製品真係只會越黎越貴

抵到爛

買個bv啦 1700蚊重要整 真係唔抵

我買新禧嗰陣時先至＄400左右一塊23dm
而家唔知要幾錢？

最憎有散銀既袋係銀包，上個月係日本行左好耐先搵到個無散銀位

用Horween馬屎忽皮一定唔只收1700
用新喜就得既

前幾個月日本訂連運費1000頭，17ds
有冇比較過幾間英美意日嘅馬臀質素？

皮料都唔指1700

咁Ashland有D簡單款係可以用2舊零水美元買到既
係香港D皮革達人食水深姐

所以話買牌子野嗰啲真係 唔知牌子野用呢種皮賣緊幾錢呢

呢間手工好似一般，網上好多劣評

做工粗囉
美國野係咁上下, 我自己就接受既
粗獷feel 幾好呀

咁運塊shell 黎香港都要運費嘅，再講唔係本土搵塊黎玩都唔易

你都岩既
Ashland 同Horween有D關係既拎貨應該平好多

視乎你要俾貴D去幫助本地皮革達人定係平買美國野囉

除咗意大利，其他都用過。
Horween 贏幾條街，新禧如果要oil cordovan就ok, 普通就好膠。
英國貨可能我買是初期，麻麻地

Bv太out bud喇

他們直情係工廠式，有好多細件用碎料做，而且D工粗到

啱啱睇過下
自己有玩開手作仔所以都接受唔到
可以訂番黎自己改裝下

我好明白巴打嘅感受
我都有留意開皮革野同埋幫襯過唔同workshop
同啲師傅仔傾開計就覺得喺香港玩手工真係慘過食屎
一來租貴
二來香港人買慣牌子野
覺得牌子野嘅質素點都係最好
講到"手工"2個字就以為出到黎件野會好似勞作仔
但其實比較多幾間workshop就會知個分別喺邊

其實香港都有workshop整到同呢幾個page甚至喺街買到嘅質素差唔多嘅皮具
問題係比好多workshop粗製濫造晒
間間都收到千幾蚊咁貴就以為有質素保證
但成件野出到黎真係勞作咁款
啲邊修到一撻撻 (有啲直情唔收)
成個銀包厚到可以掉死人
有啲仲要唔係一對一教 係小班教學咁
試問件野又點會靚?
成個行業比呢啲影衰晒

講得啱呀，香港唔只手作嘢，就算其他藝術或初創都因為租金同香港人習慣而好難起步。
加上皮革呢行質素真係好參差，好多人以為自己整左一兩件嘢，有set 平價工具就可以開班教人，或者拎住支持本土個口號抬高個價黎賣。

所以樓主話自己整，都要睇下間workshop嘅手工得唔得，是但搵間嘅話中伏機會都唔細。
其實樓主都做過一次，大概了解手工做同牌子嘢嘅分別，甚至分辯到邊啲係有質素嘅workshop,$2000其實都有幾多唔錯嘅選擇。

BTW,如若巴share 嗰幾個ig, 1-3要搵人做都應該可以跟得上，但第四個 go_leathers個箱就難啲

希望見到呢個po既手作人都做好自己就得。
收得貴唔係問題，但絕對唔可以呃錢就係原則。
值唔值，抵唔抵就好主觀既問題。
Btw 講起呃人，突然醒起一間ig shop的確係呃人，淘寶貨扮手做 扮自己設計，間shop叫MR.leather

唔好送手造銀包呀

我收到女朋友個個都唔知好嬲定好笑
唔係唔靚, 不過千7 牌子貨一定靚更多

又無得唔用又無得得閒用下另一個
一個唔覺意唔見咗連命都無

你有冇諗過其實係佢專登整爛？

Waa第一個好核突

你唔好咁講啦 我好sad咖

其實我淨係整過一次 手工好唔好我真心唔識睇
不過相比起我上次整同埋我自己本身用緊既牌子野銀包 我覺得牌子野實淨好多 因為我都好粗用下

所以我覺得 就算係香港 我係客 有心想搵d手工做得好 又皮靚 唔介意出多少少錢
但都唔知邊度師傅得同唔得 因為我自己唔識睇
所以先好驚中伏 寧願好似其他巴絲咁買好過

你男朋友就係知你sad先一直不能講

不過你照整啦, 如果有幅圖嘅質數我覺得個男仔會中意

咁你仲有冇用你女朋友送果個？

呢度咁公開我就廢事做打手啦
但以一個算有經驗 嘅客仔嘅身份黎講
縫線工整係基本啦
我會著重於睇啲邊位
例如修得平唔平滑
有冇上多一至兩層邊油令到條邊夠飽滿
邊位甚至成個銀包有冇做削薄等等

利申 整+訂造過幾個銀包同卡片套
有啲用咗2年都仲靚靚仔仔 邊同線都冇爆過

咁講就緊係用緊啦
個銀包好厚
你如果自制, 肉膽最好用啲皮薄啲

老實 佢有冇提過想你整比佢 冇既算啦 比佢換個好d 既銀包啦

甩線即係你手工差啦,你有冇見過lv, gucci會甩線?所以呢d名牌先會賣到咁貴。正路來講手工銀包係耐用過機器貨,你幾千蚊買唔到好既名牌手工銀包,一係淘寶

自己整先有心思，一年後用到甩線就可以搵樓主維修啦，

唔抵

你男朋友而加甩曬線都照用唔係怕你唔開心，係即使用爛左都仲好有味道，用果陣會諗起你。
不過下次你都係唔好用自己account po, 容易比男朋友發現。

意大利皮都唔駛咁貴啦 1700蚊食水真係深到
我之前睇經濟一周班撚樣話佢地賣600一個都蝕住做，我心諗收皮啦，材料100都嫌多

利申：屋企做皮

唔認同
100蚊都嫌多 不如你比原料我做，深水埗好貴

淘仔有好多真皮又勁高質既材料包
淘落黎自己整啦
唔貴
唔好問我點解知

笑撚死 當水魚咁劏都仲問

皮可以好平，但亦可以好貴，好視乎你用Ｄ乜野質數的皮。
買馬臀皮，同廠拿兩尺幾一塊就已經二千幾，如果經香港零售，可能要三四千。
我買Ｄ french calf要成二千幾蚊一個side，但有好多邊位唔用得，咁呢Ｄ如果造生意，係咪都要打落成本度？
炒碟菜，你可以話料只是幾蚊，但大牌檔都要收你四五十蚊啦！
嫌貴，就自己學下，試下整得靚要幾多工夫同器材，時間成本為每人都不同，學生哥放假造手作可以當時間零成本，但為師傅他卻是用來搵食的。

邊有咁多良心工匠丫魚蛋哥

同訂制西裝一樣, 見有利可圖咪多左人入行囉
的確有好多係用差料差手工但係收到貴一貴, 無計啦香港地租貴人工貴, 要搵到錢既咪唯有make-up高D囉

整，愛情唔係用金錢衡量，掉轉如果我女朋友中意
17000既手袋， 唔使諗即買 ，但首先要負擔得起

好多人都淨係睇原料價,然後就話手工皮食水深
計漏左個時間成本呀,仲有淘寶買堆工具番來就即刻整得靚咩

呢樣我明，所以唔急慢慢揀好重要。
但也要有份心去尊重師傅的手藝，學過造，就知道唔係講咁易。
吹水就真係唔使錢！

同埋一間舖有冇心做 我諗大家都會睇得出
唔可以十年如一日，諗下可以點整好啲、教好啲
冇心做自然會比人淘汰

咪同西裝一樣，件恤衫行線車到起角又轉彎，件西裝Ｄ料底面反轉造，都好意思拿來造廣告照，你話間鋪可以幾有心機呀？只是有心機做宣傳同搵／搶錢，而不是有心在工藝上。

咁講，大牌子除左可以show off （個人覺得品牌冇價值, 用牌子黎show off 我覺得係蝗嘅行為），可以係quality嘅保證，當然你可以話有手作野quality 比大品牌好, 但好多人都唔試睇邊啲係靚皮靚手工

我覺得多啲人share 唔同皮嘅特質，點睇啲手工靚唔靚
等我地識分邊啲手作高質
食餐飯，50蚊唔好食下次冇幫襯
樓主都問緊$1700，都唔算細數目，冇得話試完唔好搵另一間

啱啱男朋友生日我都整左個
差d就想係hana到整 成1600蚊好彩無
最後去左the lederer 唔係打手
我覺得500有找 質地都okay
好彩男朋友有用 仲話幾靚 好開心
其實handmade都係睇心意 唔使整咁貴

有冇完成品睇下？

我覺得想男朋友用得開心最緊要係quality
男朋友個ex整過比佢 但睇落唔像真皮同好快就甩曬線佢唔中意
同埋個款都怪怪地好花巧
之後我整左個送比佢 2200到
(雖然係學做但大部分都佢幫我 我聯下線咁
但佢手工真係幾好
始終我覺得一個手造銀包價值唔止係張皮 仲有手工quality既
見到好多workshop平好多都簡唔落手
如果平整完quality唔好佢用得唔開心 就無謂啦買牌子仲好
始終銀包呢d拎出街見人唔止講心意 唔靚既自己都唔會想用
好在so far見佢都中意